{
    "question": "Contoh anekdot bertema lingkungan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Sebagian lain, ada pula yang memilih \nterus merokok meski tahu bahayanya, sebab mereka juga merasakan \nmanfaatnya. Ini memang hak azasi masing-masing. Kita tidak boleh saling \nmenghakimi atau menyalahkan. Setiap kita hendaknya dewasa dalam \nmemutuskan dan berani memikul semua konsekuensi pilihan-pilihan hidup \nkita, termasuk dalam hal merokok atau tidak. Bukan saja konsekuensi \nsekarang tetapi juga untuk masa mendatang.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-bertata-organisasi-kh-454",
            "question": "teks eksposisi tentang teknologi tepat guna bertata organisasi khusus,yaitu pertayaan pendapat,argumentasi,dan penegasan ulang pendapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TESIS :\u00a0 proam kewirausahaan lewat TTG dapat memberdayakan ekonomi keluarga<br>ARGUMENTASI : pertama , progam kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedelai dpt meningkatkan taraf hidup tanpa mengurangi tenaga kerja. disamping itu, progam ini jga dpt meningkatkan produktivitas.<br>TTG dpt jga diunakan untuk mengali potensi suatu wilayah untuk meningkatkan ekonomi masyarakatnya.<br>PENEGASAN ULANG : oleh karena itu , progam tersebut perlu dikembangkan karena terbukti dpt meningkatkan taraf hidup masyarakat. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tesis:program kewirausahaan untuk perluasan kesempatan kerja yg dilakukan lewat terapan\u00a0  <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 teknologi tepat guna.<br>Argumentasi:program kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedalai dapat\u00a0 \u00a0 \u00a0  menigkatkan tarafhidup masyarakat tanpa mengurangi tenaga kerja.<br>penegasan ulang:oleh karena itu program tersebut perlu dikembangkan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-memuji-ayah-dan-nenek-dong-136",
            "question": "Kalimat memuji ayah dan nenek dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ayah dan nenek baik deh kelihatan lebih muada bingit<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ayah semakin hari semakin cakep de<br>nenek semakin hari semakin awet mudah de<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urutan-yang-logis-dari-pokok-pokok-penelitian-di-bawah-ini-adalah-432",
            "question": "urutan yang logis dari pokok-pokok penelitian di bawah ini adalah .... ? 1. himbauan untuk membuang smpah pada tempatnya 2. definisi smpah dan penyebabnya 3. mengapa smpah menjadi tanggung jawab kita 4. mengantisipasi banyaknya smpah sekolah 5. manfaat membuang smpah pada tempatnya 6. akibat dari banyknya smpah sekolah \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "urutannya : 3..5..2..6....4....1....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-a-290",
            "question": "Tolong buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "beli gajah sama kuda<br>gajah mati diganti rasi<br>kami dari kel 1A<br>izinkan kami berpresentasi,, <br>naymbung gak?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angin malam membawa nikmat\nTidur dalam keadaan utuh \nSaya sampaikan salam kepada muslimin muslimat \nAssalamu alaikum warahmatullahi wabarakatuh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "struktur-dan-kaidah-teks-laporan-dan-observasi-633",
            "question": "Struktur dan kaidah teks laporan dan observasi...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "struktur teks observasi :<br>definisi umum <br>deskripsi bagian<br>deskripsi manfaat<br><br>maaf yg lainnya ,anis gk tau ^^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pencarian-untuk-frase-penggunaan-bahasa-daerah-di-kalangan-571",
            "question": "Hasil pencarian untuk frase \"penggunaan bahasa daerah di kalangan remaja semakin terdesak oleh bahasa indonesia\"    Tidak Ada Hasil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frasa = bahasa Indonesia = penggabungan 2 kata yang membuat arti baru.<br>karena bahasa memiliki arti blaa... bla,...<br>sedangkan Indonesia merupakan nama dari negara<br>itu menurut sya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-di-media-apa-saja-teks-anekdot-ditemukansebutkan-jenis-median-796",
            "question": "1. Di media apa saja teks anekdot ditemukan?sebutkan jenis medianya dan contoh anekdot yang di maksud! 2. Contoh anekdot di bidang hukum? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. di media cetak, contoh nya koran. di koran itu ada cerita lucu dengan tujuan untuk menyindir orang penting. <br>2. contoh nya KUHP<br>klo gk salah ya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664",
            "question": "Contoh anekdot yang bertemakan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya ada 1 contoh anekdot bertemakan politik karena jika saya tulis disini kepanjagan dan gak muat maka saya upload , anda tinggal mendownloadnya saja",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "informasi-tentang-mandiri-pangan-174",
            "question": "Informasi tentang mandiri pangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pangan yang tidak impor dari negara lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-nggak-ciri-yang-menandai-teks-anekdot-mohon-bantua-433",
            "question": "Ada yang tahu nggak ciri yang menandai teks anekdot?\r\nmohon bantuannya :)\r\nterimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Anekdot adalah sebuah teks yang berisi pengalaman\nseseorang yang tidak biasa. Pengalaman yang tidak biasa tersebut disampaikan\nkepada orang lain dengan tujuan untuk menghibur si pembaca. Teks anekdot pada\numumnya terdiri dari 5 bagian. 5 bagian itu antara lain abstract, orientation,\ncrisis, reaction, dan coda.\u00a0<br><br><span>Abstrak adalah bagian di awal paragraf yang berfungsi\nmemberi gambaran tentang isi teks. Biasanya bagian ini menunjukkan hal unik\nyang akan ada di dalam teks.\u00a0<span><br></span><span><br>\nOrientasi adalah bagian yang menunjukkan awal kejadian cerita atau latar\nbelakang bagaimana peristiwa terjadi. Biasanya penulis bercerita dengan detil\ndi bagian ini.\u00a0</span><span><br></span><span><br>\nKrisis adalah bagian dimana terjadi hal atau masalah yang unik atau tidak biasa\nyang terjadi pada si penulis atau orang yang diceritakan.</span><span><br></span><span><br>\nReaksi adalah bagian bagaimana cara penulis atau orang yang ditulis\nmenyelesaikan masalah yang timbul di bagian crisis tadi.\u00a0</span><span><br></span><span><br>\nCoda merupakan bagian akhir dari cerita unik tersebut. Bisa juga dengan memberi\nkesimpulan tentang kejadian yang dialami penulis atau orang yang ditulis.</span></span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}